النواب الأمريكي يوافق على تزويد أوكرانيا بأسلحة فتاكة
 وافق مجلس النواب الأمريكي بالإجماع الخميس سبتمبر أيلول على مشروع قانون حول دعم الاستقرار والديموقراطية في أوكرانيا حسبما نقلته وكالة انترفاكس الروسية ويتضمن مشروع القانون هذا قائمة من الأسلحة الفتاكة التي يمكن توريدها إلى أوكرانيا كما ينص على استمرار الحفاظ على العقوبات الأمريكية المفروضة على روسيا يذكر أن هذا القانون يحتاج إلى التصديق من قبل مجلس الشيوخ الأمريكي قبل أن يصادق الرئيس الأمريكي عليه ويصبح قانونا ساري المفعول تجدر الإشارة إلى أن المراقبين الروس يؤكدون أن هذا التشريع الأمريكي يخالف اتفاقات مينسك بشأن أوكرانيا ويزيد في تصعيد النزاع المسلح بين سلطات كييف والسلطات المحلية في منطقة دونباس وأن توريد الأسلحة الفتاكة إلى هذا البلد يمثل تهديدا لأمن روسيا القومي ٢٢ سبتمبر ٢٠١٦ انترفاكس